有冇人覺得依家啲中學生好有錢？

經過附近就見到iphone 雙鏡頭。 跟住成班放學直接入豬扒店 人均80

會唔會係你窮咋

日日放學都買杯手搖飲品廿幾三十蚊杯

宜家d中學生身上既靚野多到嚇死人
又iPhone x 又AirPod 加多杯pacific

係佢啲錢，定係老竇老母啲錢先

如果比佢地著便服 真係不得了。 仲多野show

都係佢哋繼承㗎啦遲早

連登仔提倡窮人唔好生仔

而家班後生有錢又葡萄

唔關連登事。 連登起左無幾多年

以前學界著dos
而家個個都著nike

可能宜家生一個自然比曬最好既佢地
冇計啦 不過我都覺得誇張左啲既 以前用垃圾apple有線耳機 宜家個個都airpod ipx咁

三鏡部機又大部
坐得就iPad
我摸都未摸過

不死鳥背囊
ultraboost
iphone
apple watch

以前都孭jansport,outdoor已經算貴野

你地有幾窮呀？

窮人仲生仔？
唔驚倫常慘案

玩GTA RP好多中學生都課1千蚊比個SER買自定車
我以前38蚊張點卡都要慢慢諗

以前揹outdoor已經係比較型果批

Daddy mummy每日比800蚊我用 吹咩

消費主義盛行

手搖飲品唔知點解有陣支那味

駁唔到

利申：我係窮三代

好鬼死多窮鬼中學生都迫自己老竇老母買iPhone比自己
不過一部好襟用

窮人真係唔生仔 呢一代生得都非富則貴

Gregory 袋 先係

早幾日去灣仔間後街牛扒食飯
見到幾個中學生都係度鋸扒
呢D擺明富家子弟黎
間野閒閒地擺低百幾蚊
想當年我中學食個餐蛋麵加唔加底都要唸
不過見人地有錢仔都識幫襯黃店
都倍感安慰

返左屋企果d你見唔撚到je

上堂聽到隔離嗰同學講2千蚊剪頭髮唔貴啦，，，嗰一刻我深深認識到自己係窮鬼

邊間豬扒店先？
太興豬扒飯 加凍奶茶都係$58咋啵

台灣咁叫 唔係點講

你再望下小學生，仲嚇死你

你計下佢地個年紀，追返出世個年份，根本冇個錢都唔會生

睇你去邊度
香港就係咁貧富懸殊
窮嗰啲已經匿番晒喺公屋

利申中四已經揹緊

以前做中學生就食m記，而家d中學生就食mos burger

窮撚你見唔到啫

以前中學校服不嬲成套喺校服公司買
依家有啲中學雞會專登出賣衫啲舖頭買褲
仲有好多男仔電髮

無得咁比
正常一代比一代好
你唔問下，父母 祖父母對比你童年？

因為你見到個D都係到行尖沙咀銅鑼灣... 窮個D係屋村

繁體支那

坐低飲咖啡點可以無macbook pro

AirPod 好普通姐，我見個個都有喎

咁所以生出黎既咪有錢仔

哦因為你有錢咯

真
係老竇老母錢咁又點 用老竇老母錢犯法咩

壞左之後我用返有線

以前用super X袋已經叫好有錢宜家個個都不死鳥

啲靚仔著緊既靚鞋究竟係抽定食炒買返黎

人地捨得使錢

用pro啦個消噪幾好用

應該點講

又係連登仔話無錢唔好生，宜家又嫌太有錢咁話囉喎

是但啦👌

我仲用緊有線耳機
利申 u grad好耐

ok

有冇諗過不嬲都係咁，只係你細個窮唔會去依啲地方先見唔到

當年一部nokia 2000蚊我已經覺得好貴

咁咪好囉
一代過得好過一代係應該

成2千蚊
我用返跟機有線都幾開心
唔洗驚冇電

仲有勁多中學生電髮

中六考完Dse先開始有iPhone 個時身邊個個同學仔都已經有左好耐
利申 都依家都仲用緊同一部

以前啲學生係孭visvim ,agnes b,用sony ericsson

吓 雙鏡頭都係窮撚嚟咋喎
三鏡頭係基本啦

而家兩間嘢都一樣價
mos burger仲要好食咁多

mos burger40幾50蚊喎，成倍喎

肥仔水 飲多對身體唔好 佢地當水飲 痴根

十幾年前做中學生果陣.
手機都唔敢買最貴果D (sony ercison , nokia 3,4千)
放學食野都係食七仔撈面自由針. 幾蚊搞掂,

但係總係有D同學洗得起，以前都有同學著潮牌, NBHD, original fake, CDG. 出去玩又成日飲starbucks, 唱K 成日唱。夜晚又冇啦啦去食滿記。呢D從來都唔平，而家都係。

呢十年香港經濟又養肥左更多人，特別呢4年物價消費其實冇太大上升。但資產就升唔少。佢地既中學生仔女，自然買得起更貴既野用。
見唔少學生妹用airpods pro, 講真以前我個年代只有真係愛耳機既同學先會洗4位數買耳機。而家就咁common. 時代變了

唔好話中學生
返便利店pt
Cls 放學時間十個有五個小學生唔係支付寶就係wechat 比$ 每日唔洗唔睇價格 想買乜就買乜
就算入八達通 大部分都$100-200起
仲有真係好L多小學生講普通話做日常語言 喊出嚟
高form好少少 初中都已經大陸化咗勁多

是佢地個代會唔會好快好多糖尿病

台灣term黎架。。。

係, 舊時見有同學用8250甚至8950好葡萄

個個都著dr martin

我都係唔捨得買咁貴既耳機

而家先睇到有兩部數碼奶

老豆搵錢仔享福

扮乜鳩

點解唔用無線

冇錢太common你唔覺眼姐

以前未夠18歲高登仔好鐘意j自己返pt唔洗問屋企拎錢

其實係佢地父母太撚窮畀唔起

珍珠奶茶

你係邊個 請你唔好針對禾

因為唔係個個好似你咁有錢

btw, 以前係巴膠
17歲先至有第一個DSLR, 仲要係入門級350D
都係問左老母幾次先買到, 後面d鏡大多都係自己賺錢買返黎
見而家10幾歲巴膠仔已經有FF機, 真係世界變
雖然我而家已經有四機十鏡, 但都出左嚟做野
買得其所

親戚轉新袋唔要 送咗舊果個比我 中一第一日揹返學已經好多人望 用咗幾個月有人問先知貴野嚟 手拎super x

以前中學買手機仲係買緊9xx-15xx
超過1千都唔敢唸了 依家郁下買部都6-7千
真係時代變了

香港地多有錢老

唔針囉改個名就唔認得我..

收聲啦12pro max

用緊iphone se1代
娛樂上連登 無朋友
基本上無手機打入打出
返工放工返工

有線不知幾正又唔洗叉電

台灣文化同支那文化咪又係差唔多

唔捨得囉

我炒機賺錢咋

做月光族又同你講?
你試下話買樓你睇下佢地有無?

咁中學生去m記都唔會淨係食廿幾蚊嘅

有啲都好平架

係條街見啲中學生

著校服:左手iPhone 12，手腕apple watch. 右手奶茶
耳戴AirPods Pro，鞋AJ。

如果著街衫更加不得了

學生妹做ptgf,收下兵

學生哥呢！

係連登 無論窮定有錢
即使介乎中間都會比人屌

係到扮窮屌你老木

Sor原來是炒機狗block先

泡沫經濟都維持咗成十幾年未爆
差唔多啦

銅鑼灣的中學生妹都iphone 11 + earpod

我只係iphone 8

我都覺 勁多學生妹用iphone pro 📱

啱呀佢扮晒嘢，成身apple

因為父母是大陸人

05~12年係雙非大舉入侵產,計返數就係而加小學生初中個個講匪語

你見咁多00後抗爭既其實都係00~04年出生,正宗本土香港人

買手機跟原廠耳機用到依家

原廠的確係幾好用

其他人我唔知，我以前就為左慳錢食咗1個禮拜20蚊餐

係好普通因為啲人升曬AirPods Pro,
1 2 代反而見少咗

同埋，d本地人集中地都較少呢類蝗童
北區同屯元三區真係慘

但我想知，有幾多蝗入到地區band 1 學校?
好似鄧顯、田家炳、元朗商會呢d?

因為你只係留意有錢學生
無留意窮個班

新界窮撚，出黎做野之前都唔知有冇去過銅鑼灣5次

你去d高消費區搵窮撚係咪搞錯左d乜野？

台式飲品

但中學生冇必要用到咁貴囉

佢哋真係好撚奢侈
又染頭髮又電髮又盛
啲mk妹mk仔

窮人就咪撚生仔喇
用吓潮嘢就話有錢 散紙炸 未見過大蛇柯尿
利申 窮人

大家都老la

而家好多中學生已經識網上做生意
租格仔舖 IG shop
你自己讀書時好食懶飛啫

有無諗過人地啊爸媽唔覺得係貴

傻啦 大把公屋出手仲闊綽 今時唔同往日

學校便服日嗰啲先勁
ysl袋都見過

對唔住我知我窮

好多做電子G又援交

iPhone X airpod而家二手已經好平

is 請block

真咩名牌野都show晒出嚟，又Chanel 又盛

但係你電話叉唔到電

係
所以冇乜野唔好幫襯ig shop
反正都係淘落黎拎俾你

手搖唔係得珍奶喎

而家不論男女都着dr.martens翻學
千幾蚊對

好多中學生做ptgf

我個年代就係學生揹個porter Tokyo 翻學成班女已經濕哂.

見過小學生手機已經iPhone 11 pro max想當年小學手機都冇得玩

d

唔係好痛既咩我覺得要舒服既鞋先好所以以前買個對有air既皮鞋著左四年

Block唔到，我爆哂位fol你先

國際學校個啲有次搭巴士見到用緊macbook pro

米癲拉 block你先

Macbook pro好常見姐。。😅

個個geography書包
iphone full screen冇home掣款(唔識分)
dr.marten's黃線黑鞋

屋邨學校咋陰公
見識過讀直資嘅一人一部ipad係基本，
交流團去日本韓國嫌cheap唔想去，
學校搞交流團搞到去北極。
放假daddy帶佢去埃及坐熱氣球

喂呀又block

你走啦大撚把錢

珍奶=所有台式飲品

不死鳥好撚貴，件風褸減價都唔捨得買啊屌

去識下朋友啦

痴線係咪平時去旅行去開歐洲嗰啲人嚟

Sugar daddy and mommy

block左好耐！！！

阿叔我以前著白飯魚返學

我有時見到同事買
跟住笑佢lunch帶完飯都係要比30蚊 即係冇帶飯
我帶飯唔買0蚊

出左黎做野
要自己比錢
先唔捨得洗咁多

啲乜鬼綠茶都計？

利申
唔飲手搖

我話讀國際學校有mac book好常見
唔通學你用華為咩

不死鳥背囊幾錢個 以前f1見過人咩 過左幾年先知係不死鳥覺得好公廁

你完全封鎖我呀笨

禾用緊nokia

秒

有日聽到兩個中學生傾計..
一個話扭蛋用左2000幾，另一個話用左4000
窮人生仔真係要諗清楚

ed 最後一個回覆

可以用嚟掟班有錢仔，掟穿佢地個頭

今時今日d人生得少丫嘛，物以罕為貴.....

岩 我可以兩日一叉電佢地唔得

屌你好好玩咩⋯⋯

上網見到2千幾～帶一個月飯盒返工買到

想當年S3 , 食m記

*啱，罰抄10次啦

我就買千幾蚊果D SONY機同NOKIA機既
IPHONE 3G出果陣諗都唔洗諗

去到5S果陣讀緊大學先第一次用IPHONE

放學去做PTGF又話你知咩

成街0靚仔都yeezy assc 乜乜乜
唔知真定假
買杯野飲都30蚊
要生仔真係唔易

公廁款應該千尾左右有交易

圍頭佬霸地惡過閪，根本應該要癈除
地已經唔多，仲要比你無限攞

起碼買個有耳塞㗎啦

公廁就算啦

講緊中學生平時消費水平 你就講到去買樓呢d

去食sukiya
前面個小學生
一隻Apple watch
一部iPhone 12 藍色

名校？

哇 咁貴 不過個同學都係有錢人
唔識欣賞不死鳥背囊

真 果陣中學畢業有同學問我點解唔搵part time賺零用錢 我真係笑而不語

好巴閉呀屌你

大撚把棕地
香港冇地我諗係歷史上最大騙局

華人特色憎人富貴厭人貧

盛行咗幾十年
70後已是消費主義盛行年代成長

再推早啲，資本主義經濟發展，其中就係靠商家令到大眾覺得需要消費，從而推動經濟，順便破壞埋地球嘅生態環境

唔明有咩好j
生得仔都唔想佢用時間返d垃圾pt
起馬養到佢大學畢業
佢想去旅行/溝下女/買下貴野先返下sales仔咁

好撚肉酸呀ching, 問個中學生買唔買得起樓 你不如去產房問啦

旺角好多中學生 Off-White Supreme Yeezy.....

我都係直至俾個frd笑我，話我個耳機係古蹟，之後我諗咗陣決定買無線

利申：我認我係垃圾

而家廿幾三十歲嗰班老豆老母都五十幾六十歲，嗰班搵極都仲係萬幾蚊一個月，而家十幾歲嗰班老豆老母分分鐘三十幾歲，有讀過書都搵到三皮野一個月，十年前啲中學生仲食緊廿蚊飯咋

小學生

笑撚左，求其search 都一大堆post

聽過直資學校係冇旅行日只得旅行週
每form出國旅行一個禮拜
同佢講以前旅行日係去郊野公園bbq嚇親佢

後生都好有錢啦，周街後生渣靚車

咁唔算太多
有個frd係讀田家炳
佢話呢堆入到band 1嘅都唔會差得去邊
都叫同本地人傾得埋
d band 2打後就唔知喇

全部開發曬佢，等樓價回覆正常水平
人人有屋住

係 個個最低消費都一部IPhone11pro
想當年我第一部電話係揭蓋已經開心到飛起

我係街見到差唔多個個都用緊pro，我仲用緊舊版覺得自己好7
會覺得乜原來咁多人咁有錢，咁捨得買好多人見新版就唔理，未壞都照買，我買新嘢係因為舊嘅壞先捨得買

支那雞嚮內地收埋好多資產，佢哋仔女點會窮?

始終讀得band 1都有過人之處嘅
見d垃圾學校亂收支那人, 拖低晒教學質素
同慢性自殺冇分別

本地人自然會要求個仔女搏考band 1
起碼唔會學壞, 因為支那學生埋堆多數有晒批鬥少數嘅特徵
冇計, 始終父母都係支那人, 有文革底

以前著nike 全白air force
E+ 個個都Yeezy. ultraboost

其實係無咩錢嘅你睇唔到姐
好似明星 女優咁 你估個個日本妹都咁正咩

我就唔係band 1出黎
但外國見識好多band 1生,
男拔喇沙嘅係串到仆街
不過好多都係有錢人仔女, 生活又離地
間接令我對香港留學生冇好感

但而家諗返, 呢堆人又串得起
因為佢地最有獨立思考能力, 亦都係最黃嘅一班
始終香港最頂尖學校嘅產物

以前細個玩遊戲王之類既卡game連一副完整既砌唔到 而家班細路可以砌到幾副千幾蚊既卡組

講開又講
我見到而家D學生仲有著 adidas stan smith 真係覺得好神奇
我讀書果時見人著呢款鞋講緊係2005年果時

多數學生妹先係咁唔知點解

質素問題
邊有得咁比

話說6年前讀女校個個都話自己有macbk
我都想係房自己用電腦做功課
求佐阿爸勁耐先肯買俾我
個陣256gb都要成皮

依家更加唔洗講，個個都airpods i12

呢d反而要睇有冇打過學界運動比賽嘅人先接觸到
睇嚟地區band 1 收人標準都冇鬆到
只係出生率低左先叫易入d

求其賣下相都幾萬蚊個月啦幾廿蚊杯野真係濕濕碎

間嘢以前好便

我鐘意用有線多d
講電話勁方便 唔洗大大聲比其他人聽到你講咩

未過5成咪算
最怕係一個班多過呢個數
就會形成一個圈子, 就連本地人都會被同化
呢樣外國讀書年代成日見到
一多支那人,個班好似喺支那返學咁

好多中學生拉埋老母黎買IPHONE 12 PRO

仲有中學生好多都用AIR POD PRO
成2000蚊

使屋企錢緊係豪爽啦

90年代孭lineabold袋 嗰D，已經唔明點解咁有錢

真係多謝呢個反送中, 整醒左咁多人
見上水單野個激烈程度同市區有得揮

喇沙因為唔轉直資
相對最少支那人

嗯, 所以呢??

睇返自己以前真係覺得好可憐
雖然而家都係咁可悲

真，由中學生到出嚟做野都一鳩樣

咁講真而家癬部分都係有d錢先生仔架啦
咁中學生有錢好正常

話時話, 男拔唔多覺有
不過聽過有喇沙蝗

當年學生哥有psp拎出街打機 好有米

如果跨境蝗都變手足就真係好難得
不過多數都係藍, 唔會當自己人

平均有錢咗 雖然以前一樣有有錢仔
而家標準都Geography同doc媽 另iPhone Airpod

不過十幾年前中六都有同學著Gucci皮帶Dior褲

預左, 救到本地人都已經夠
況且呢班人大多都返唔到嚟, 真係爽晒

Mp嚟

男拔DSE生奶共

反而想知呢班人而家做緊咩
喺屋企量地?

上次見到成班學生哥去酒店禁鐘
可能嫌一樓一太cheap

男拔生不嬲都幾離地
出幾件高官有錢仔女奶支唔出奇

搖你老母個閪咩戇鳩仔
屌你老母臭閪

搖你老母閪咩 你講乜鳩？ 講返人話ok?

九龍塘人鏈？

覺，淨係白飯魚都無見過人著
籃球場無再點見火車頭波
中學已經用緊名牌
買衫以為最平係幾百蚊
飲茶收茶位都唔知

其實跨境生十有八九都讀唔上架喇
除非真係好勤力
你諗下, 日日都舟車勞動
點集中到?學生多數都係原區
支那生要坐兩程車
一程到關口, 另一程過完關去學校, 好撚chur
中學就辛苦, 坐巴士地鐵到口岸再轉黨鐵, 又要錢又要時間
喺支那讀好過慳返d錢暖下個胃喇

無女嘅打工仔
一個月一次都ok啦

不過用老豆老母錢真係不得了

月入2萬幾
高過打工仔

我仲用緊iPhone 7 plus
今日見到啲學生已經揸12

廢水

我虛心請教，呢啲飲品叫咩名？

有錢嗰班鍾意出街，所以你見到多啲。
窮撚一放學就返咗屋企上連登。

廢水
未聽過咩

乜撚野不死鳥 明明人哋係始祖鳥

人哋嘅$2,30
同窮撚買汽水機一樣

正解
個仔無錢望到人地乜都有真係好撚慘

覺得有錢的多數係女多過仔

咪撚再講手搖搖你老母

係廢水啊on9

咁富貴仲食m記吉野家 唔成立
去貴價黃店食都係濕碎錢

學生哥有咁多洗咁多 又無負擔
而家唔洗幾時洗

D仔買杯野比條女 自己捱m記>>>d仔好窮

shake shake飲品

跨代貧窮 + 貧富懸殊差距上升

通識有教

得返排骨都死左好耐lu

等睇60後返學食樹皮

消費水平去到邊咪又係睇家底
學生有十蚊可以洗盡十蚊，一個月過(幾)千零用錢大把啦。
打工仔用三蚊去娛樂都牙痛，
你依個角度去睇，佢地實係有錢。

何況，食80蚊餐，拎住iphone12，你打從心底覺得佢有錢?
咪老母有米

買杯野飲都叫有錢 認真咩

當年最多都係去葵廣買杯溝重水嘅$4西瓜汁
依家出黎做野都未必捨得洗廿鳩幾蚊買杯野飲
每次見到啲學生一人手拎一杯咁真係好服佢地

十萬八萬一個月月入
都冇班學生哥咁多消費力
大把走唔甩嘅開支
其中一樣就係俾啲錢個仔/女咁fing

又潛移默化
我地中學生唔撚飲Pacific㗎

日日買
銀包冇問題都糖尿啦

都係睇你有無窮過同幾大金錢壓力既姐
明顯00後就

幾百蚊 中學生都買得起啦

我低form果時仲係outdoor 一上到高form就轉左成班gregory

乜撚嘢手搖飲品 肥仔水就肥仔水啦

中學時期月月清
出黎做嘢反而樣樣計到盡

中學畢業就有得去遊行，仲要唔係日本就係韓國，好幸運

大把中學生日日一杯台式飲品

三十幾三十幾咁去

我排係佢地後面，仲睇緊個牌有咩係唔過三十
利申：真係唔覺得化學水值30幾$40

去日本韓國遊行

咪係究竟點樣叫啊 明明台灣都叫手搖飲品

同埋學校係群體生活，好多人就會覺得人有我有

D女十幾歲就成身名牌

食個lunch都成舊水 好多打工仔都唔捨得食咁貴

不過洗老豆老母錢係豪爽啲既

中哂

間野真係好多中學生去撐
真係好好味

喺外國搞革命

我用藍色superx果時佢地精蟲都未係

窮個班你冇為意姐

我出到嚟做嘢啲行頭都冇佢哋咁勁
利申：純粹羨慕啫

其實依家d中學生有啲人唔儲錢 加上零用錢較多
你諗下 中學生食學生餐 50都唔使 學校飯商啲飯$20都唔使 白飯仼添

屋企可以高估左d費用
入中學家長認為最重要係咩？
1 師資 /名校
2 距離

其實同屋企近 唔洗車費 食野平 慳慳埋埋咪咁多

都唔係嘅,而家係有少少錢嘅畜牲囉
加大唔使諗先囉

稅務大樓外見過穿校服的中學生即場填報稅表，填好丟報稅表箱，別跟我說代爸媽，是代人交的就不需要填東西入信封，直接去丟箱了。

頂你 我凍飲加2蚊都都寧飯拾 除非熱到頂唔順

想當年為咗慳錢連午餐都唔食

Laosmiddle呢

寧願飲熱
Sorry 打錯

其實都無分別 都係著緊對有炒價既鞋
有錢到寧願開黎著都唔要cash

做乜呢幾日咁多呢啲寒酸po

出嚟返工死慳死抵先捨得買iPhone Apple Watch同air pods 衫褲都係U記平野

Patreon一個月都幾個袋

又唔好咁講巴打
我都係出咗嚟做幾年嘢，先至買個無線耳筒嘅（仲要係日本amazon特價嗰啲水貨）
之前一直用緊百零二百嗰啲有線，係頂唔順壞得太快

有錢嘅中學生咪有錢lo

真，70 ,80一個 lunch d 學生都排晒隊

我以前番學一日得30 蚊咋

所以台妹飲到咁多大波妹

其實有啲中學生會返part time，唔係ptgf 果啲
去做m記7仔收銀餐飲，不過而家咁嘅環境就難啲
當然有好多係獨生仔女，唔係有錢都受盡屋企竉愛，我都係，以前f1屋企都買head Porter買bape 買ipod 畀我

講真，咁多人有條件做咩 同埋有條件做 都唔代表會去做， 所以計埋個比例應該好低？

手搖機杯

十幾年前貢茶果時已經係。學生哥唔識搵錢，洗老豆老母錢自然好爽

而家使咩做ptgf
直接識個讀大學/出黎做野無耐嘅哥哥當長期飯票用
出街食飯又佢畀生日又買野送畀你
但又唔使畀佢摸手摸腳

唔通叫人製造“非洲兒童”等自己開心啲咩
雖然現實真係有唔少

細個唔知賺錢辛苦
依家有錢留低買下股票好過啦

窮又唔俾生
富生完又唔俾炫富
On撚9

你哋唔係人手iPhone?

利辛用iPhone嘅窮撚中學生

國際學校個d去親都歐美國家

細個係食冷麵 3蚊一包 同埋食手作雪糕

係唔想悲劇重演啫
你諗吓身邊個個同學都有錢
自己屋企就窮到燶
嗰種感覺有幾難受

咩係不死鳥背囊？

鍚紙頭鳩毛頭
潮流公廁名牌衫+gregory
Iphone 11起跳 仲有airpod
macbook pro淨係用嚟做功課睇Netflix YouTube 基本野啦

你出生窮，本身唔願洗錢思想，你搵幾多都係唔會洗！

Super x

呢個興得1-2年

中學果時還好 大家都收收埋埋
一上到大學，成年就開始聽啲中學+大學同學買跑車，
爸爸買樓比佢18歲生日，比錢人做哂所有功課，etc

諗起以前讀書果時好想要visvim 背囊

佢應該係講緊啲有錢中學生已經咁大個
唔係因為受連登思想影響先出世

之前10幾差唔多20蚊都覺得貴 而家個價同正餐差唔多 可能我窮啦屌

Gregory 貴買平用！日日返工，三行佬有時有工具，最小都用三年！

啲仔都咁有錢一定係做緊PTBF

Only stupid people think it matters

香港嗰啲郁啲三十幾四十蚊
仲貴過早餐同晏晝出街食

其實每個年代都會有班睇落好有米既中學生

如果樓主係80後一定會記得當年有同學
明明屋企唔係特別有錢
但就屋企有最新既game boy PS N64 加部windows 95/98大眼雞
全身名牌袋名牌鞋同頸鏈

如果樓主係90後一定會記得當年有同學
明明屋企唔係特別有錢
但就有最新既mp3 walkman ipod touch ps2
男既戴防水精工錶咩agnes B著AJ，女既咩地圖袋gucci LV鞋

如果樓主係00後一定會記得當年（即係幾年前）有同學
明明屋企唔係特別有錢
但就有最新既DW手錶最新既iphone 或者an機 MacBook Pro iPad 加多部switch

所以唔係宜家啲中學生有錢
而係每一代既中學生都有班睇落好撚有錢

有幾個原因
學生好多都係獨子，資源俾哂佢
學生最要面時期，就算冇錢都諗方法買
窮人生仔正扑街下，仲生仔係有錢/唔小心

ps：我都識好窮學生同家長， 走向兩個極端，社會貧富懸殊

日日飲咩、on9

想當年食2十蚊頭lunch

啲六七十後夠話現代後生仔生活條件好好多啦
根本時代發展黎

岩啊 咪有錢先生囉
可能諗番起自己以前窮酸毒
心有不甘

我電話都自己買啊 陰公

想當年中學 係學校士多食碗16蚊餐蛋麵已經好富貴 我最多3個半銀錢買包童心點星麵食揸！

好撚可憐 更加唔應該生仔

我依家用緊$1200機

一樣，個時千幾蚊個袋諗返起都癲

我iPhone6s

係，基本上10個窮撚9個都會返pt

10幾歲人開始接觸物質社會呢個花花世界一定有好多野想買，想玩，想試

所以冇錢真係唔好生仔，連少少物質都畀唔到下一代

手搖飲品係台灣㗎喎

貴到仆街
有d色平d 但最平千五走唔乜

佢哋要追款，唔見得襟得去邊

我都係繼續普通adidas背囊得啦真心唔覺得好睇

A字頭,你唔會識讀嗰個牌子

真

大人仲窮過細路依家

我覺得佢個style係靚
加上防水+防火+終生保養
但真係唔值二千蚊

利申：用緊99蚊U記

終生保養咁誇

希慎上面啲食店成舊水個餐
好多學生幫襯

老老實實，自從食黃店後，食嘢貴左

我個有米fd佢係咁講
加上公道講句佢個袋係幾好揹,揹住跑都好靈活
所以有d明d人點解買不死鳥
但真心唔明點解有人買gregory,完全係又貴又垃圾,一d都唔好揹

咁我都係揀不死鳥既
Gregory真係

咁人哋返開part time你唔知啫 你見平時喺街度蒲嗰啲mk仔女 好多都有返part-time

咁以前又真係冇airpods嘅

唔驚比人撞到咩

airpod有幾誇張
個個中學生都戴撈就話誇張姐

有幾特別，oh可能我讀九龍城band1中學個個都係咁

入八達通$100-200起有咩出奇
我讀書個年代啲同學已經係咁啦 講緊都十幾年前了
你話個個都入$500-$1000就話啫

中學生用兩千耳機bor定我孤陋寡聞 屋企窮以前都冇諗過返學用千幾二千蚊個耳機 可能是時代唔同啦

乜係豬扒店？

你法老個仔?

今日見到中學生試足球釘鞋成千六蚊對

我知9up下啫

日本野 專賣豬扒

見過啲有錢同學日日午餐專車去食自助餐，仲要半島

個行頭貴過我

陰公 我果個outdoor係我大佬中三俾我 我果時中一 而家就黎大學grad仲用緊啊

就黎著Gucci

二千蚊剪頭髮
剪咩頭啊？剪龜頭啊

e 加入門係iphone11promax

明明係機搖

如果真係有晒你講
有設計防水防火永久保
我又覺得2000唔算貴

有iPhone 就叫有錢？

我讀書個時每日都只係食十蚊燒味飯

返工真係見過啲學生妹咩細袋gucci

幾年前中學生嗰陣食開$4x

賣身既parttime 錢者

唔知啦咁 反正呢啲袋屋企有女人既話輪住咩都得既

會唔會係以前啲父母on9呢
畀少少錢仔女好似拎咗佢條命咁

細個啲大人咪又係話
我哋呢代好幸福乜乜柒柒
呢啲老屎忽心態戒撚咗佢啦

我都仲用緊中六嗰部
利申2020dse

d 家長都係咁 何況啲小朋友
而家經濟好咗係事實 但更多嘅唔係有錢 係沖
平時點穿金戴銀 基本上一問住邊度 唔係又係大部分租樓 住啲蚊型單位

想當年我同學第一部手機係返七仔兼職買

如果小學生呢早幾日先見到幾個

想問七仔嗰啲Starbucks係咪美心？

除左用緊iphone 7
呢啲都冇用過

學生妹1q5000，點窮？

rich

唔係

08年中學畢業
200蚊一星期飯錢

支那係叫開奶茶，就算杯野冇奶冇茶，佢地都將手搖飲品歸為奶茶

咁可以放心飲

咁班後生算唔算完美遵行連登仔既「窮人唔好生仔」

食米唔知米貴出嚟番工就收得皮
真係一代差過一代

叫開台式野飲

真 用咗3年，返學出街行山露營去旅行，全部一個袋屌得晒
整埋個防水蠟真係無敵

其實出嚟做嘢真係仲窮過返工
啲學生可能都係幾千蚊就咁洗
出嚟做嘢扣晒生活開支之後可能都係剩返幾千蚊自己洗
不過主要原因應該係因為上一代普遍慳啲
而家呢一代來講基本上iPhone呢啲已經係必需品
出去食飯又貴 其實人均$80喺港島區都食唔到啲咩

真 愈大個消費慾愈低
最多拎錢嚟玩/進修

防水防火就應該真係
因為嗰陣時個friend有燒過個袋畀我睇
佢攞打火機燒過袋完全冇事
但係永久保養就真係要睇下佢保養個條件係咩即係如果個袋穿咗個窿或者個扣爛咗,有冇得保先？

教緊書
d學生用既野仲靚過我
電話 錶 背囊全部都係最新款
我仲用緊幾代之前果d

同感

可能香港人整體有錢左，物質生活好過舊時好多

用咗10年here
係好粗用 週地擺搞到表面花哂
keep 好啲用廿年都冇問題

我嗰陣中六考完DSE 做補習賺到錢先買部二手iPhone 用到而家

唔係國際學校嚟
本地直資

依家2x算平咁賣到4x 杯都有cls

我部iphone 都用左6年

生女就得

學生不嬲都最有錢

望住隔離班個特別版 outdoor

珍

啱

其實有可能係越大越唔捨得洗錢

當年儲錢買點卡

證明窮人真係冇再生仔

班權貴會蝕到入肉 所以有生之年唔使諗會見到依個畫面

真，今日先見個學生戴間金地通拿

如果你識keep得部電話好好地,Iphone 1d都唔差
最弊我出新機唔夠3個月必掉爛芒,真係唔捨不得

係充,充大頭鬼
大佬你講沖人地以為係"衝"啊

早排同2個pt傾計講起耳機
我話我用緊shure 早幾年買落
佢地話聽都未聽過個牌子

個個都值

stan smith superstar呢啲係而家中學生嘅必備百搭公廁鞋嚟
潮流會循環

返工都可以拎嚟J
窮先要返工

我之前果十幾廿年大部份都窮窮地
到果代已經有同學係住九龍塘別墅
我諗到而家依廿年生到仔既一定中產或以上居多
之前又沙士又海潇
咁依一代中產一定冇以前咁窮養掛
以前邊有咁多興趣班嫁

自食其力牙

讀到u都未有一個袋係過千
但已經見到中學妹用ysl

真
以前中學最多都係買幾蚊支嘢飲/撳下汽水機
而家買杯嘢飲要成餐飯錢 十年變化咁大

呢個年代既中學生既父母都係受過高等教育既一代，搵錢能力自然高過上一代既父母，所以呢代既中學生好幸福，自細豐衣足食又多左人住私樓

ARCTERYX真係超舒服
上一個袋中學果陣買
150蚊 用咗6年

幾年後$100一星期

依家出街,見到好多女都用chanel ,ysl果d袋
特別係廿十左右果d就知佢地好有錢啦

其實係因為我哋阿爸阿媽嗰代多窮人
我哋呢一代物質豐富左咪可以比啲二手野而家班學生囉
我都比咗隻116610ln表弟返學用

中二叫hg都有

搭lift見到個小學生拎住部iPhone 11 然後再望下自己手上面部iphone 7 哭咗

呢個真
我細佬係中學生
用iPhone + air pod pro+ Apple watch

你唔去同個幼稚園學生講？

哦

依家一係屋企有錢，反正屋企再窮都仲可以拎綜援
可能冇得大富大貴
但點都比十幾年前嘅中學生好幾倍

唔知仲有冇人著yasaki同kamachi
想當年買對adi都唔敢諗

怪獸家長時代
育兒廣告
痴線到
又食藥提升學習能力

我個gregory由中學用到而家3字頭

唔關事
以前有部分中學生都好有錢
睇區域
你依家上網見到佢地分享
港島區啲學生哥明顯有錢啲

apple都唔撚比耳機。。

hand shake飲品

帶撈

咁而家做窮學生（低收入家庭）咪辛苦好多... 以前個個差唔多窮，無比較， 無知是幸福。

咁都有得比
而家多左咁多渠道
大家同一個歲數學到既嘢已經唔同

時代唔同左生活愈來愈富裕
諗起以前中學唔會有錢買衫，著啲衫又舊又老土，手提電話都冇約frd出街要講定幾點邊度等

中二用到大學grad，到依家十幾年都仲未爛

咁又唔關事 台妹天生大 可能關食物事，佢地大部野食都天然，香港太多垃圾食物，同埋台灣性經驗多d 俾人揸得多咪大

會啦 其實愈大愈追求健康，平時走甜，無選擇都會盡量少甜，一杯珍珠奶茶=3-4碗飯，唔肥就假

以前讀中學同班同學好多都好有錢，屋企人開公司/做律師，住半山、相連單位，畢業之後有大半班都去左外國讀書
我就窮撚私樓仔一個

屈老豆老母咋

講過有人特登借名牌袋嚇老豆老母

佢地指鹿為馬

同屆

不過當年學生餐好平

我諗都係睇地區港島真係好多學生戴airpods cls

0收入都可以話儲錢儲到iPhone airpod 日常使費比得上打工仔??
其實都係我窮姐

然後座成日

做雞又同你講咩

on9呀 提子都唔得
兩樣野都冇衝突

以前中學一form 唔過十個gregory 而家一班都應該有十個

巴打呢兩對中學著過，$100以下
超平，同學著 nike adi 只係得睇字

果邊學校啲人係相對有錢

糖漿daddy留名

以家都要諗一諗

真，以前中學有人去做pt係好特別的事，自己搵自己用好正。依家賣下相賣下黑絲都得，洗鬼打牛工

Outdoor $300up 係貴嘢
要買差唔多款追潮流只去到旺中買個$90嘅頂住檔

我6年前小學嗰陣已經有同學用緊嗰陣最新嘅iPhone 5s

W595都好羨慕

關咩事 喇小嗰批特登買41校網抽入嚟嘅支那人都升中啦 只不過7班溝淡晒
男拔都唔多 始終氣勢同光榮支那仔模仿唔到

十幾年前中學
放學淨係食金拱門都要諗過度過，買張卡十幾蚊一杯汽水一個belle坐兩三個鐘，嗰時買部Sony Ericsson 電話自己儲咗一年錢去買

而家做嘢叫我食八十幾蚊lunch 三十幾蚊杯嘢飲都唔係好願

窮撚係直接返屋企或者係公園玩
吉串魚蛋都無錢
行咩撚野街

仲好易食到女添

聽晒你哋連燈仔話，窮人唔好生仔！個個有錢先生仔！ 個仔點會冇錢呀！屌你！

而家仲咁hit咩?

唔會響香港發生，因為佢地飲完唔食飯，唔夠營養

有咩咁過分
我個年代個個W995都唔係特別平啦

見半山返學嗰啲都係搭的士

依家嘅中學生帶膠錶會俾人笑人手一隻rolex

睇完後街牛扒個location之後我知點解
最近嗰兩間中學都中產為主
其中一間三份二以上家庭月入多於七萬

以前同班fd暑期工做到隻狗咁
先儲夠錢買Gregory

我中學每日300蚊洗 多唔多過佢哋？

我搵到錢都唔想仔女一個牌子唔識，著到成個屋邨乞兒咁啦

因為上一代人話窮撚生仔死全家 所以呢代人冇窮撚

反送中果期班狗響ifc截咗幾個初中生，
條仔著EA tee、拎住部ipad；個細路女就dior手袋，成班有錢潮童，班狗好撚客氣

仲有好多大陸落嚟，上面有錢，但香港住公屋

佢哋父母破產就仆街了，日日多洗咁多錢好難改。

豬扒店=吉豚屋?

我個廢老藍絲老豆話18歲之後學費自己負責，所以我出嚟做嘢之後$1都無俾過佢。
而家人到中年月入過五萬，覺得將來仔女18歲果陣送隻勞俾佢出街見人係基本

用腦諗下 好多都係做pt自己攢返嚟
雖然都係靠父母幹嘅人
不過而家中學就出嚟做嘢攢吓錢唔出奇

近年興返

大人細路同有冇錢不嬲都冇關係

外送服務

我中學時20蚊買個飯同同學 share 食
真窮西

唔係依家，係每個年代都有窮人
只係小學你唔覺，中學先開始覺

幼稚園已經著緊air max

講野似足你地最僧既廢老
你攞番你以前黎比而家年代
上一代咪又係話你有錢過得幸福
有得讀中學 佢地小學已經要出黎打工搵錢養家

好你用緊少少$2000機

佢地嘅生活根本冇返咁上下能耐係sustain唔到
同埋由細到大都食好住好

但願佢地一世有老豆老母照/佢自己都搵到夠食

點同呀？
以前起碼生兩三個，而加大多都只生一個
自然可以集中資源俾獨生子女

緊係佢老豆老母啦
岩岩個一代係收成期
即係70後左右

連登仔真係好撚煩
有無咁撚窮,日日都有呢D妒忌仇富POST

你地細個個圈子窮唔代表大多數細路細個都咁窮

自己窮，知道窮嘅慘，所以叫窮人唔好生
自己窮，所以葡萄有錢仔

有乜衝突？

30幾蚊杯飲埋啲化學品

見到食個lunch都接近一舊

見到而家D小學生都拎住IPHONE IPAD
諗起自己小學生得十蚊零用錢一日

附近啲餐廳學生餐廿蚊頭
食到畢業就26,7

仲要送可樂

雖然罐可樂唔知咩國家嘅版本

窮過中學生

以前我銀包裝$100
今日個個裝$500

唔只係依家
一向都有

我中五個部6s用到而加 2018dse

小學生喎 咁富貴咩 而且我認得出嘅係幾乎兩至三日入一次
除咗入$ 係睇得出父母唔限細路洗錢
放學入便利店 想食咩一拍卡就得 依樣野好羨慕

06年買到而家都未爛, 而家比工人姐姐拎黎買餸

睇黎可以做家傳之寶

記得岩岩出黎做野去洲際同客傾嘢,
跟住睇住幾個中學生著住校服走入去high tea
我叫杯嘢飲都諗過度過

啲垃圾mk mystery ranch叫人神秘農場
ranch 同farm小學生都識分啦

其實早D畀細路出入酒店呢D地方係好事
可以教到禮儀,又可以早D習慣個種氣氛
加上失禮極人地只係當你細路唔會怪你
好過大個先有機會去fine dine酒店個人都好似好拘謹咁

連登仔屌人窮人唔好生仔，好喇而家有錢人先生喇，又話人做乜咁有錢，煩到仆街

真根本就係繁體支那

基本嘢啦

而前我中學廿蚊三個餸車仔麵

以前中學啲友為咗買鞋飯都唔食

佢哋慳嘅位你睇唔到啫

以前我地細個果代啲有錢學生通常都用喺衫褲鞋袋，男嘅就日牌，女就名牌袋
但而家似乎全身最貴重嘅係部電話同airpod

孭開kzone

咁咩人有必要

你肯定講呢兩樣野既係同一個人來
連登係一個討論區唔係一種價值觀,一個人

上來之前帶返個腦,唔好坐住佢

冇嘅
屋企俾得起咪用囉

Market完全唔同wor

無線音質點比得上有線
何況shure

佢地都係用airpods 唔知有冇pro
但係話未聽過shure真係有啲年代感

窮得只有錢 沒有愛

連登仔： 有錢人屋企掛住搵錢 無時間陪仔女， 得錢無親情

認真問
邊兩間

市區個d既話好耐啦特別名校
好奇新界屋邨普通學校係咪都係咁

記得中學每日得廿蚊食飯

我讀普通band1都大把呢啲人
食嘢唔會點睇價錢 甚至請晒大家食都得
年年有幾個申請退學原因係出國留學
屋企full paid買樓都聽過添

兩個字
雞、鴨

鄧肇堅
香港華仁

港華傳統名校唔怪之得

以前中學得40蚊 for 搭車食飯
當時仲係用緊推機咋

呢個真

呢句岩 咁樣俾陣間變左放負阿叔

咁樣比*

仲有dr.martens皮鞋，唔同顏色嘅supreme 書包

我隻Airpods二代用咗年幾都仲未壞
本身都想上Pro
但係諗諗吓又覺得無需要 同埋又二代無乜分別

大把mk都咩ysl公廁袋啦
可能假野嚟

唔係啦
都仲有好多學生着dos嘅

係 見人千幾蚊剪個頭髮真係好誇張
我e啲死窮鬼都係剪開70蚊洗剪吹

朋友屋企計埋佢有三個小朋友
三個都一人一部MacBook iPhone switch

保養又唔係免費
下下寄返加拿大都唔係平

兩間都公立 唔洗錢， 咩唔怪之得你用「唔怪之得」形容我還以為呢兩間每個月要一萬學費

覺..... 係咪因為好多家長都好有錢?

雖然唔使交學費，但讀得都大部份住灣仔區/港島其他區，都唔會太窮

講就公立
實際成級可能少過10個真係窮撚

但七仔係怡和

襟條撚，今年頭買左部兩代se,用左半年，即係依家，d下倒水咁撚樣倒.熄mon 一個鐘d電都可扣10%，半日都頂唔撚到。

叫開 珍奶或者肥仔水

唔好戇鳩啦出之前個個知道細機電係咁